# ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀<span style="color:red">JUDE MILHON 
⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀![Foto de Jude Milhon](https://www.gradiant.org/wp-content/uploads/2019/02/Jude_Milhon_cabecera-540x300.jpg)
***

## ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀<span style="color:green">BIOGRAFIA

**Jude Milhon** más conocida por el seudónimo _St. Jude_, fue una hacker y autora residente en el área de _San Francisco_. 

Nació en _**Washington D.C.**_ el 12 de Marzo de 1939 aunque pasó la mayoría de su infancia y adolescencia en _Anderson, Indiana_, donde participó activamente en pro de los derechos civiles, hasta el punto de ser encarceladas en diversas ocasiones por desobediencia civil.
***

## ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀<span style="color:green">PROYECTOS PROFESIONALES
- Comenzó a programar tras la lectura de un libro titulado _"Teach Your Self Fortran"_, pasando más tarde a trabajar, como programadora, para una empresa de máquinas expendedoras para los establecimientos de autoservicios.
- Influida por la cultura hippie se unió al movimiento que se extendía por California y se estableció en Berkeley, donde se unió y animó a unirse a otras mujeres a la **cultura cibernética** que comenzaba a expandirse, dando origen por ejemplo al **primer sistema público de Red**.
- Acuñó el término **cypherpunk** y fue miembro fundadora de los **cypherpunks**, asociación que agrupaba a los defensores de la privacidad digital.
***

## ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀<span style="color:green">BIBLIOGRAFÍA ARTÍSTICA
|**LIBROS**                               |**FECHA DE PUBLICACIÓN**|
|-----------------------------------------|------------------------|
|_The Joy of Hacker Sex_                                      |    |
|_Hacking the Wetware: The NerdGirl’s Pillow Book_            |⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀1994|
|_Cyberpunk Handbook: The Real Cyberpunk Fakebook_            |⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀1995|
|_How to Mutate & Take Over the World: an Exploded Post-Novel_|⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀1997|
 ***
 
 ## ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀<span style="color:green">LINKOGRAFIA
 - https://www.gradiant.org/tag/jude-milhon/
 - https://www.infobae.com/america/tecno/2019/03/06/quien-fue-jude-milhon-la-santa-protectora-de-los-hackers/
 - https://www.worten.es/blog/6442/jude-milhon-o-santa-jude-la-hacker/
